袁國勇料武漢正爆發病毒感染 籲本港市民暫時毋須恐慌

港大微生物學系講座教授袁國勇相信，武漢正爆發病毒感染，呼籲本港市民暫時毋須恐慌，但必須提高警覺。

袁國勇說，根據內地傳媒指，武漢有20多名病人受感染，同樣到過街市，有肺炎跡象，白血球屬正常或低水平，已接受3至5日抗生素療程但無效，似是病毒性肺炎。他認為，本港目前最重要是加強監察。

溫馨提示：上次沙士由支那狗傳入香港

德美 聯署 整合

Any source?

今次仆街鳥

一日兩班高鐵武漢入香港

一出站柯士甸，向東行兩條街入左油尖旺

你同我講唔驚？

今次仆街了

乜野病毒呀
講啦

［最後幾個鐘］要出絕招喇 德國聯署機！全中文版！

！最後今日！

德國聯署
仲差2萬幾人！
(⌐■-■)(⌐■-■)(⌐■-■)

幫推！ 置頂pls

SARS都係病毒性？

可能係冠狀病毒

中共專登放毒出黎等武漢人唔敢上街？

歡迎病毒來港
肯定老野最易死

佢咁講就更加有料到

十六年前又係有條撚樣講過同一句野
結果死左300人

肺鼠疫
或
變種沙士
應該

支國啲wet market 簡直係病毒嘅天堂

封鎖邊境

該病是由嚴重急性呼吸系統綜合症冠狀病毒引起的

係

支國啲wet market 地下長期有灘水，長期有陣臭味

大城市如上海都可以係咁，其他地方難以想像

支那故意帶沙士入香港前，都係話冇事唔洗驚

鼠疫引起嘅肺病？

有病毒仲唔使擔心,D官講野真係ON99

袁國勇係黃定藍

以事論事姐
現階段係唔洗怕住
但有第一個個案出現咪要開始做野

係啲乜嘢菌都未知咁快就有結論?

偏少少黃

袁國勇 都奶共
要死幾多人你先肯收手

細菌性肺炎同病毒性肺炎嘅反應有啲唔同
再加上如果用抗生素去醫但完全唔見效
就可以考慮會係病毒性肺炎

當然有機會係真菌
但一般免疫系統正常嘅人唔係咁易有systemic fungal infection
灰甲/生癬呢啲就有可能

沙士其實最得人驚係唔止會殺死老人 連後生/壯年人都會殺死
所以唔好希望沙士再殺入香港

人多擠逼地方戴口罩，同買定一盒n95 備用

睇錯勇武正爆發病毒感染
以為政府班友又出嚟9up

我諗有經歷過03沙士時期嘅都唔會講得出呢番說話

都唔知係咪變種新病毒

袁國勇就專業嘅，有咩講咩，以佢收到嘅資訊可能真係唔洗咁擔心住，但我覺得如果真係出事，中共唔會比真確消息佢，因為佢唔係中共嘅人，所以大家都係小心為上好。

控制到=唔出聲
開始擴散=公怖叫市民無須擔心
開始死人=呼籲市民注意個人衛生

一直都係咁仆街dllm

暫時暫到幾時

我都諗緊同一個問題

沒事兒

如果呢隻真係惡菌

過完中國所謂既春節 透過春運實行左全國病菌大交換 好快全國開花

港共的話當佢反話就得

佢地新年個個返鄉下 到時一個奶野就傳染曬全個國家

正

細事都被你看透鳥

召喚埋玩撚猿

講到好似香港唔係咁

當我地都知有病毒爆發果陣應該傳到黎了
應該幾個星期/月前

要買定板藍根還是要準備煲醋？

支那狗邊會有病毒呀？一早百毒不侵啦

rthk

高鐵運送全國

多謝袁國勇

3, 4月果陣就好睇囉

自稱不是黃絲或藍絲的香港大學微生物學系講座教授袁國勇（圖）昨出席瑪麗醫院的集會，他指出，示威者及警方也有用武力，但警方明顯武器較示威者強，造成的傷害也較大。政府必須成立獨立調查委員會，只有真相及愛才能挽回香港。

指警方傷害較大

袁國勇表示，眼見不少示威者、市民和警察受傷，作為醫護人員感到痛心，決定站出來參與靜坐。他認為，武力只會產生仇恨，示威者及警方也有用武力，但警方明顯武器較示威者強，對示威者造成的傷害也較大。現時示威者及警方在事件中都有責任，示威者不應將警方家屬起底，警方也不應「十幾個警察圍住一個人嚟打，係好唔應該」。為化解開警民仇恨的惡性循環，政府必須成立有公信力，公平公開公正及有傳召力的獨立調查委員會，找出真相，只有真相及愛才能挽回香港，「應該去調查清楚，如果一開始就當對方係仇人咁冇得搞」。

他表示，自己不是黃絲或藍絲，只擁護真相和愛。與他相識50年的食物及衞生局前局長高永文反對成立獨立調查委員會，他指兩人立場不同不影響友誼。

係就好
過撚完新年，啲大陸閪拜完年落返嚟香港
HoHoHo
現代黑死病

入貨: 板藍根，醋

信你一成
雙目失明

西九豪宅區

向西走咪elements

當年沙士最初都係叫市民唔駛驚慌

我喺武漢番黎唔舒服點算？

唔好傳落香港我dllm 又想累死香港幾多人

洩露國家機密，佢會唔會好似流乳樺咁被送中

好似係4班

上次武漢抗爭完，然後依家爆發病毒感染

貿易戰+沙士=

sars 再臨真係攬炒 g 持

算係咁了
理性淺黃

武漢反焚化爐，就放病毒比佢地
下個爆發地係咪茂名

支那送大禮

咁似之前有個巴打自創嘅漫畫
講述港共以疫症為由封鎖香港
暗中殺咗幾十萬人

如果我係共匪，仲唔趁機向香港直接輸入病毒，等上海深圳澳門取代香港？

以佢喺學術界同官方嘅地位竟然仲會講得出咁貼地嘅嘢真係好難得

香港再有沙士 澳門就會改行common law 上海就做到資本自由流動?

次次都係㗎啦，屌死支那閪

佢哋一定會咁

慘，咁快有回應

正啦，真攬炒！

仲搭鐵嗰啲小心啲喇

最弊係支共永遠封鎖真消息
到控制唔到向外傳播
就話「最初個病毒無咁勁」嚟推卸責任
當年沙士咪又係咁
一句「全世界都唔知沙士係乜嚟丫嘛，我哋當然都唔知啦」
咁就完全避晒隱瞞疫情嘅責任

x2

重講，快啲入番一兩噸板藍根炒下。當年炒到貴過花旗蔘呀

唔理咁多 即時恐慌

佢地今日見記者 睇黎嚴重

仲有好多人有骨枯後遺症

為求自保

請戴豬嘴

我信佢多過國內班所謂專家
唉 如果佢肯做醫管局局長就好

暫時毋須恐慌

預告未來須要